.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Оживший доспех (Animated Armor)
============================================================================================================

Комплекты оживших доспехов используются как в виде стражей, так и в качестве спарринг-партнеров в высококлассных военных академиях, способных позволить себе такую расточительность.
Чаще всего их можно найти в лабораториях волшебников и древних подземельях.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Animated-Armor:

Оживший доспех (`Animated Armor <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=19>`_) / Существо 2
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- конструкт
- неразумный

**Источник**: Bestiary pg. 20

**Восприятие**: +6;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`

**Навыки**:
Атлетика +9

**Сил** +3,
**Лвк** -3,
**Тел** +4,
**Инт** -5,
**Мдр** +0,
**Хар** -5

----------

**КБ**: 17 (13 когда :c_broken:`сломан`); броня конструкта;
**Стойкость**: +10,
**Рефлекс**: +3,
**Воля**: +4

**ОЗ**: 20;
**Твердость**: 9

**Иммунитеты**:
кровотечение,
эффекты :t_death:`смерти`,
:t_disease:`болезнь`,
:c_doomed:`обреченность`,
:c_drained:`истощение`,
:c_fatigued:`утомление`,
:t_healing:`исцеление`,
:t_mental:`ментальный`,
:t_necromancy:`некромантия`,
:w_nonlethal:`несмертельные` атаки,
:c_paralyzed:`паралич`,
:t_poison:`яд`,
:c_sickened:`тошнота`,
:c_unconscious:`без сознания`


**Броня конструкта (Construct Armor)**
Как обычные объекты, оживший доспех имеет Твердость.
Эта Твердость снижает любой получаемый урон на величину этой Твердости.
Как только ОЗ ожившего доспеха снижаются ниже половины его ОЗ, или сразу после получения урона от критического попадания, его броня конструкта ломается и КБ снижается до 13.

----------

**Скорость**: 20 футов


**Ближний бой**: |д-1| глефа +11 [+6/+1] (:w_deadly:`смертельное 1d8`, :w_forceful:`силовое`, :t_magical:`магический`, досягаемость 10 футов),
**Урон** 1d8+4 рубящий

**Ближний бой**: |д-1| латная рукавица +9 [+5/+1] (:w_agile:`быстрое`, :w_free_hand:`свободная рука`, :t_magical:`магический`),
**Урон** 1d6+4 дробящий





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst